湖北疫情防控指揮部：武漢4月8日「解封」 中央：全國本土疫情傳播已基本阻斷

湖北省武漢肺炎病毒感染肺炎疫情防控指揮部今天（3月24日）發布通告指出，從4月8日零時起，武漢市解除離漢離鄂通道管控措施，有序恢復對外交通。武漢自今年1月23日實施「封城」，至今已經兩個月。

據國家衛健委最新通報數據，截至3月23日，武漢尚有確診病例4268例，累計出院43214例。此外，23日武漢新增確診1例感染案例。

通告指，從3月25日零時起，武漢市以外地區解除離鄂通道管控，有序恢復對外交通，離鄂人員憑湖北健康碼「綠碼」安全有序流動。

通告指，武漢市要繼續實施嚴格的離漢離鄂通道管控措施，至4月8日零時起，武漢市解除離漢離鄂通道管控措施，有序恢復對外交通，離漢人員憑湖北健康碼「綠碼」安全有序流動。

通告說，外省來鄂來漢人員憑外省健康碼或湖北健康碼「綠碼」，在全省範圍內安全有序流動，不需另行提供健康證明（確實無法申領健康碼的除外）、流動證明、流入地申請審批表或接收證明、車輛通行證等。出省人員應提前瞭解並遵守目的地疫情防控相關規定。

通告強調，武漢市根據疫情風險等級評估情況，在做好疫情防控的前提下，推動企業分區分級、分類分時、有條件復工複產。此外，省內大專院校、中小學、中職學校、技工院校、幼稚園等繼續延期開學。具體開學時間根據疫情防控情況，經科學評估後確定。

通告最後表示，各地要進一步強化屬地責任，毫不放鬆抓緊抓實抓細各項防控工作，嚴防人員流動和聚集增加帶來疫情反彈風險，妥善應對輸入性風險；要統籌做好滯留在漢在鄂人員返程等工作，細化工作安排，確保安全有序流動。

中央：全國本土疫情傳播已基本阻斷

此前，23日，中共中央政治局常委、國務院總理、中央應對新冠肺炎疫情工作領導小組組長李克強主持召開領導小組會議。會議指出，當前，以武漢市為主戰場的全國本土疫情傳播已基本阻斷，但零星散發病例和局部爆發疫情的風險仍然存在，疫情形勢依然複雜嚴峻，要實行「外防輸入、內防反彈」的總體防控策略，維護好來之不易的防控成果。